\SetVersePairs{
  {\item \VSup{5b}\Inchoatio{Cur}{rum} ascénde propter veritátem et mansuetúdinem \MediatioI{et}{ ius}{tí}[ti\-am.] Et sagittábit pro te mirabíliter déx\TerminatioI{te}{ra}[ ]{tu}a.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{Sa}{í} para a luta no carro de \Flexa{guer}[ra] em defesa da fé, da justiça \MediatioI{e}{ ver}{da}[de!] Vossa mão vos ensine valen\TerminatioI{tes}[ ]{pro}{e}zas.~\Antiphona},
  {\item \VSup{7}\Inchoatio{Se}{des} tua, Deus, in \MediatioI{sǽ}{culum }{sǽ}[culi;] sceptrum æquitátis sceptrum \TerminatioI{re}{gni}[ ]{tu}i.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{7}\Inchoatio{Vos}{so} trono, ó Deus, é eterno, \MediatioI{é}{ sem }{fim}[;] vosso cetro real é sinal \TerminatioI{de}[ ]{jus}{ti}ça.~\Antiphona},
  {\item \VSup{8}\Inchoatio{Di}{le}xísti iustítiam et odísti iniqui\Flexa{tá}[tem,] proptérea unxit te Deus, \MediatioI{De}{us }{tu}[us,] óleo lætítiæ præ consór\TerminatioI{ti}{bus}[ ]{tu}is.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{8}\Inchoatio{Vós}[ ]{a}mais a justiça e odiais a mal\Flexa{da}[de.] É por isso que Deus vos un\MediatioI{giu}{ com seu }{ó}[leo,] deu-vos mais alegria que aos vos\TerminatioI{sos}[ ]{a}{mi}gos.~\Antiphona}
}